華為：Kirin處理器不外銷，不會像 Samsung 那樣

在 4月17日召開的華為分析師大會上，董事長徐直軍表示，自家的 Kirin 處理器目前沒有任何想法和計劃對外銷售。 華為公司並不打算依靠處理器作為收益的一部分。自己做處理器是為了更好體現產品差異化，提升競爭力，暫無對外銷售 Kirin 處理器的想法。

近幾年來，Kirin 處理器活躍於華為和榮耀的旗艦系列產品， Mate 10 系列以及 P20 系列上都配置了業內首款搭載獨立人工智能處理單元的 Kirin 970 。但並不是都用 Kirin 處理器，偶爾也會使用高通和 MTK。多處理器供應的戰略會繼續堅持，這樣才能確保智能終端業務的發展。多元化是世界的主流，如果不保持競爭，萬一某一天落後市場，後果不堪設想。

雖然自產處理器，但其他智能終端核心元器件，類似屏幕、存儲等，並不會全方位去佈局。徐直軍表示，華為的戰略很是與盟友共同進步，推動發展，做好自己擅長的事，而不會像 Samsung 那樣去全方面定位，反而會顧此失彼。商業模式多種多樣，但適合自己的才是做最好的。

對於近期中美貿易戰，徐直軍表示與其胡亂猜測，不如做好本職工作，以更好的服務留下客戶，如此才能生存發展下去。「不如把時間和精力花在打造更好的產品去服務客戶，有些事情放下了反而輕鬆。 」徐直軍說。

此文章原刊於

Source:

我好撚想用呀屌你老味

咪又係台積電代工

華為肯賣既話蘋果肯定買黎用啦

唔外銷得架

支那又贏

qooah

有撚人同你買啲落後垃圾處女器咩！外銷 ...

請你一定要留番俾自己用

即係唔賣俾中興，中興冇cpu 用，你死你嘅事

咁撚把閉

華為嘅「外銷」應該係指中興....

一粒低效能但有強勁後門既處理器

粒野入面唔係ARM A73既公版黎架咩

外銷有人買咩

九成好撚多係抄人

更加唔敢用
容乜易硬件開後門

佢引用三星，又話顧此失彼，其實係教三星做生意

賣出去咪露晒底

成班人冇睇新聞以為華為自以為好勁

好像甲午戰爭緊

唔show個底 都騙得下人

以為你真係有少少料

唔外銷
定冇人買

買嚟當暖蛋用都ok

最大贏家

mate10 pro堅好用

入面肯定好多古怪野唔比得人知，大家咪買有呢粒U既機

厲害了

外星科技, 唔好流出比其他低等國家, 佢地好想要呀

點解係Kirin唔係Qilin啊

唔外銷因爲佢係貼牌？

講出黎唔笑先好野

有人好恨買你粒野咩

九成係architecture抄arm驚比人告

姐係中蟈輸但最大贏家

同香港人話杯葛唔買地產霸權啲樓差唔多

會爆炸緊係唔好外銷

依粒唔係抄，都唔係偷。
佢係買人地ARM 個技術授權，之後揾台積電代工。

由設計到生產無一係中國完成，姐係貼紙牌

有D技術文件可以過下手睇下咁囉

點外銷呀，一陣俾人知你贏國整Chips仲廢過南泡咪仲樣衰

中興囉

蚛蟈人有句說話：家醜不外傳

黃金砌機自主研發

係啦
所有ARM architecture 都要同ARM 買license

唔講技術夠唔夠
你自己造一個 architecture 出嚟就要自己做埋所有元件配合
仲要巿場接受
其實呢啲IP 先係無敵壟斷

依家ARM 喺mobile 巿場佔90% 份額
話係可毀滅世界經濟o既武器都不為過

Arm比日本softbank買左

咁抵買喎

華為、中興同屬中國境內

認同
猴實人哋啲market share, 恨不得踢佢落崖